除左任達華，原來仲有個演員叫簡達華 🙄

【曾拍《至尊計狀元才》】「西洋仔」簡達華腦癌病逝 終年61歲

原來仲有個演員叫曹達華

仲有冇邊個達華？

曾經喺90年代，被稱「西洋仔」嘅演員簡達華，前日（6月1日）於東華醫院因腦癌病逝，終年61歲。當年佢經常同劉德華、譚詠麟等合作，專演奸角，演出過嘅電影有《至尊計狀元才》、《肝膽相照》、《江湖情》、《至尊無上》、《猛鬼學堂》等共十多部電影。

仲有個艾簡達拿

本身係澳門居民嘅簡達華，年幼時係孤兒，由養父養大，並跟養父姓簡。佢同現任太太結婚超過三十年，兩人育有一子一女。簡達華只拍咗十多部戲，之後轉行做生意，早年已經喺丹麥買下物業，兩名子女都喺丹麥讀書，算係生活無優。近年簡達華已退休，經常丹麥、澳門兩邊走，閒時又會返香港。

腳趾達華

上google打簡達華，點知搵到 安東尼奧·簡達華 😂

（Antonio Candreva，1987年2月28日－）是一位意大利足球運動員。出生在羅馬。目前效力於意甲球隊國際米蘭。

【演過黃秋生手下】常和劉德華合作 簡達華92年後再沒作品

大家可能對他的印象不太深，但如果說是「西洋仔」，可能有點印象，他曾經拍過《肝膽相照》、《鬼新娘》、《江湖龍虎門》、《江湖情》、《猛鬼學堂》、《江角卡門》、《富貴開心鬼》、《至尊無上》、《第一繭》、《專釣大鱷》、《至尊計狀元才》、《絕橋智多星》、《無敵幸運星》、《賭城大亨之新哥傳奇》。

在多套電影中專演奸角，演過黃秋生的手下，又經常和劉德華、譚詠麟等合作。在92年的《賭城大亨之新哥傳奇》之後，簡達華都沒有其他作品。

又有幾多個達拿？

費達拿

暗星？

仲有駱達華

簡慕華

我都睇錯咗係簡慕華

唔怪得冇人識

旺角卡門毒果寫錯江角卡門？

之前pcll跟個位師父叫何達華
份人又鳩屎又孤寒

至尊計狀元才找數飲尿
江湖情同萬梓去殺周潤發
咁岩2套都叫西洋仔個樣又真係鬼鬼地所以對佢有印象
但google只係得踢波果個
RIP

有個醫生叫薛慕華添